let questionStore = [
  [
    {
      answer: 'C',
      stem: '晏殊的《浣溪沙》中“无可奈何花落去”的下句是__？',
      options: [
        { content: '似曾相识鸟归来', option: 'A' },
        { content: '似曾相识雁归来', option: 'B' },
        { content: '似曾相识燕归来', option: 'C' },
      ],
      img: null,
      no: 1,
    },
    {
      answer: 'C',
      stem: '“忽如一夜春风来，千树万树梨花开”写的是__？',
      options: [
        { content: '春色', option: 'A' },
        { content: '梨花', option: 'B' },
        { content: '雪景', option: 'C' },
      ],
      img: null,
      no: 2,
    },
    {
      answer: 'C',
      stem:
        '“咬定青山不放松，立根原在破岩中。千磨万击还坚劲，任尔东西南北风”描写的是哪种植物？',
      options: [
        { content: '松树', option: 'A' },
        { content: '梅花', option: 'B' },
        { content: '竹子', option: 'C' },
      ],
      img: null,
      no: 3,
    },
    {
      answer: 'D',
      stem:
        '“横看成岭侧成峰，远近高低各不同”诗中描写的名胜是__?',
      options: [
        { content: '泰山', option: 'A' },
        { content: '华山', option: 'B' },
        { content: '黄山', option: 'C' },
        { content: '庐山', option: 'D' },
      ],
      img: null,
      no: 4,
    },
    {
      answer: 'A',
      stem:
        '“海内存知己，天涯若比邻”是__的诗句?',
      options: [
        { content: '王勃', option: 'A' },
        { content: '李白', option: 'B' },
        { content: '白居易', option: 'C' },
      ],
      img: null,
      no: 5,
    },
  ],
  [
    {
      answer: 'C',
      stem: '“醉翁”最早是指下面哪位诗人？',
      options: [
        { content: '苏轼', option: 'A' },
        { content: '杜甫', option: 'B' },
        { content: '欧阳修', option: 'C' },
      ],
      img: null,
      no: 1,
    },
    {
      answer: 'B',
      stem: '“月落乌啼霜满天，江枫渔火对愁眠”描写的是哪个季节的夜景？',
      options: [
        { content: '夏夜', option: 'A' },
        { content: '秋夜', option: 'B' },
        { content: '冬夜', option: 'C' },
      ],
      img: null,
      no: 2,
    },
    {
      answer: 'A',
      stem: '“春潮带雨晚来急，野渡无人舟自横”出自____？',
      options: [
        { content: '《滁州西涧》', option: 'A' },
        { content: '《山居秋暝》', option: 'B' },
        { content: '《春夜喜雨》', option: 'C' },
      ],
      img: null,
      no: 3,
    },
    {
      answer: 'C',
      stem: '杜牧的《江南春》中“南朝四百八十寺”的下一句是____？',
      options: [
        { content: '多少楼台烟波中', option: 'A' },
        { content: '多少楼台风雨中', option: 'B' },
        { content: '多少楼台烟雨中', option: 'C' },
      ],
      img: null,
      no: 4,
    },
    {
      answer: 'B',
      stem: '“无边落木萧萧下，不尽长江滚滚来”出自____？',
      options: [
        { content: '《茅屋为秋风所破歌》', option: 'A' },
        { content: '《登高》', option: 'B' },
        { content: '《蜀相》', option: 'C' },
      ],
      img: null,
      no: 5,
    },
  ],
  [
    {
      answer: 'B',
      stem: '陆游词句“零落成泥碾作尘，只有香如故”写的是__？',
      options: [
        { content: '菊花', option: 'A' },
        { content: '梅花', option: 'B' },
        { content: '兰花', option: 'C' },
      ],
      img: null,
      no: 1,
    },
    {
      answer: 'C',
      stem: '杜甫的《春夜喜雨》中“晓看红湿处”的下句是__？',
      options: [
        { content: '花重锦阳城', option: 'A' },
        { content: '花重锦州城', option: 'B' },
        { content: '花重锦官城', option: 'C' },
      ],
      img: null,
      no: 2,
    },
    {
      answer: 'B',
      stem: '“人生自古谁无死，留取丹心照__”',
      options: [
        { content: '汉青', option: 'A' },
        { content: '汗青', option: 'B' },
        { content: '汗清', option: 'C' },
      ],
      img: null,
      no: 3,
    },
    {
      answer: 'A',
      stem: '“但使龙城飞将在，不教胡马度__”',
      options: [
        { content: '阴山', option: 'A' },
        { content: '边关', option: 'B' },
        { content: '燕山', option: 'C' },
      ],
      img: null,
      no: 4,
    },
    {
      answer: 'C',
      stem: '“别时容易见时难”，“相见时难别亦难”分别是__的诗句',
      options: [
        { content: '李煜、柳永', option: 'A' },
        { content: '柳永、李清照', option: 'B' },
        { content: '李煜、李商隐', option: 'C' },
      ],
      img: null,
      no: 5,
    },
  ],
];

export default questionStore;
